
%-------------------------------------------------------
\begin{frame}{Agrupamento Hierárquico}{Agrupamento Hierárquico de currículos Lattes}
%-------------------------------------------------------
\begin{flushleft}
	\pause
	\item Para categorizar relatórios gerados pelo sriptLattes será utilizado uma técnica tradicional de aprendizado de máquina, denominada agrupamento hierárquico~\cite{Duda:2000,friedman}.
	\pause
	\item Nesta hierarquia, o conjunto de dados pode ser visto em diferentes níveis de agrupamento
	\pause
	\item Na literatura há duas abordagem tradicionais que podemos aplicar para a construção de agrupamento hierárquico:
	\pause
	\begin{itemize}
		\item \emph{Divisivo}	\pause
		\item \emph{Aglomerativo}
	\end{itemize}
\end{flushleft}

\end{frame}

%-------------------------------------------------------
\begin{frame}{Agrupamento Hierárquico Abordagens}{Agrupamento Hierárquico de currículos Lattes}
%-------------------------------------------------------
\begin{center}

Abordagem Divisiva

\end{center}
\pause
\begin{figure}[ht!] 
\centering
\resizebox{\linewidth}{!}{% 
	\tabular{cc}
	\includegraphics[scale=0.1]{1ahd} &	\pause
	\includegraphics[scale=0.1]{2ahd} \\
	\endtabular
}
\caption{Exemplo de agrupamento hierárquico Divisivo}

\end{figure}
\end{frame}

%-------------------------------------------------------
\begin{frame}{Agrupamento Hierárquico Abordagens}{Agrupamento Hierárquico de currículos Lattes}
%-------------------------------------------------------
\begin{center}

Abordagem Divisiva
\end{center}

\begin{figure}[ht!] 
\centering
\resizebox{\linewidth}{!}{% 
\tabular{cc}
\includegraphics[scale=0.1]{3ahd} &	\pause
\includegraphics[scale=0.1]{4ahd} \\
\endtabular
}
\caption{Exemplo de agrupamento hierárquico Divisivo}

\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Agrupamento Hierárquico Abordagens}{Agrupamento Hierárquico de currículos Lattes}
%-------------------------------------------------------
\begin{center}
\pause
Abordagem Aglomerativo:
\end{center}

\begin{figure}[ht!] 
\centering
\resizebox{\linewidth}{!}{% 
\tabular{cc}	\pause
\includegraphics[scale=0.1]{1aha} &	\pause
\includegraphics[scale=0.1]{2aha} \\
\endtabular
}
\caption{Exemplo de agrupamento hierárquico Aglomerativo}

\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Agrupamento Hierárquico Abordagens}{Agrupamento Hierárquico de currículos Lattes}
%-------------------------------------------------------
\begin{center}
Abordagem Aglomerativo:
\end{center}

\begin{figure}[ht!] 
\centering
\resizebox{\linewidth}{!}{% 
\tabular{cc}
\includegraphics[scale=0.1]{3aha} &	\pause
\includegraphics[scale=0.1]{4aha} \\
\endtabular
}
\caption{Exemplo de agrupamento hierárquico Aglomerativo}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Agrupamento Hierárquico Acoplamentos}{Agrupamento Hierárquico de currículos Lattes}
%-------------------------------------------------------
\begin{flushleft}
\pause
\item Para construir o agrupamento hierárquico é necessário determinar a similaridade entre cada par de agrupamentos utilizando uma função de distância, na literatura temos:
\begin{itemize}
\pause
\item Acoplamento único.
\pause
\item Acoplamento completo.
\pause
\item Acoplamento por média.
\end{itemize}
\end{flushleft}

\end{frame}

%-------------------------------------------------------
\begin{frame}{Agrupamento Hierárquico Acoplamentos}{Agrupamento Hierárquico de currículos Lattes}
%-------------------------------------------------------
\begin{center}
Acoplamento único
\end{center}

\begin{figure}[ht!] 
\centering
\resizebox{\linewidth}{!}{% 
\tabular{c}
\includegraphics[scale=0.1]{yx.png} 
\endtabular
}

\end{figure}
\end{frame}

%-------------------------------------------------------
\begin{frame}{Agrupamento Hierárquico Acoplamentos}{Agrupamento Hierárquico de currículos Lattes}
%-------------------------------------------------------
\begin{center}
Acoplamento único
\end{center}

\begin{figure}[ht!] 
\centering
\resizebox{\linewidth}{!}{% 
\tabular{c}
\includegraphics[scale=0.1]{yxunico.png} 
\endtabular
}

\end{figure}
\end{frame}

%-------------------------------------------------------
\begin{frame}{Agrupamento Hierárquico Acoplamentos}{Agrupamento Hierárquico de currículos Lattes}
%-------------------------------------------------------
\begin{center}
Acoplamento completo
\end{center}

\begin{figure}[ht!] 
\centering
\resizebox{\linewidth}{!}{% 
\tabular{c}
\includegraphics[scale=0.1]{yx.png} 
\endtabular
}

\end{figure}
\end{frame}

%-------------------------------------------------------
\begin{frame}{Agrupamento Hierárquico Acoplamentos}{Agrupamento Hierárquico de currículos Lattes}
%-------------------------------------------------------
\begin{center}
Acoplamento completo
\end{center}

\begin{figure}[ht!] 
\centering
\resizebox{\linewidth}{!}{% 
\tabular{c}
\includegraphics[scale=0.1]{yxcompleto.png} 
\endtabular
}

\end{figure}
\end{frame}


%-------------------------------------------------------
\begin{frame}{Agrupamento Hierárquico Acoplamentos}{Agrupamento Hierárquico de currículos Lattes}
%-------------------------------------------------------
\begin{center}
Acoplamento média
\end{center}

\begin{figure}[ht!] 
\centering
\resizebox{\linewidth}{!}{% 
\tabular{c}
\includegraphics[scale=-5]{yx.png} 
\endtabular
}

\end{figure}
\end{frame}

%-------------------------------------------------------
\begin{frame}{Agrupamento Hierárquico Acoplamentos}{Agrupamento Hierárquico de currículos Lattes}
%-------------------------------------------------------
\begin{center}
Acoplamento média
\end{center}

\begin{figure}[ht!] 
\centering
\resizebox{\linewidth}{!}{% 
\tabular{c}
\includegraphics[scale=0.1]{yxmedia.png} 
\endtabular
}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Agrupamento Hierárquico Acoplamentos}{Agrupamento Hierárquico de currículos Lattes}
%-------------------------------------------------------
\begin{center}
Representação por Hierárquia:
\end{center}

\begin{figure}[ht!] 
\centering
\resizebox{\linewidth}{!}{% 
\tabular{cc}
\includegraphics[scale=0.1]{cheio} &	\pause
\includegraphics[scale=0.1]{dendograma} \\
\endtabular
}

\end{figure}
\end{frame}

%-------------------------------------------------------
\begin{frame}{Agrupamento Hierárquico Acoplamentos}{Agrupamento Hierárquico de currículos Lattes}
%-------------------------------------------------------
\begin{center}
Fatiando por agrupamentos
\end{center}

\begin{figure}[ht!] 
\centering
\resizebox{\linewidth}{!}{% 
\tabular{c}
\includegraphics[scale=0.1]{dendograma2.png} 
\endtabular
}
\end{figure}
\end{frame}
